[突發奇想］ 有冇可能用一蚊買起Apple 話事權？

如果話Apple 值 600 Billion
如果要控制Apple, 姐係要51%股權
301Billion
如果有間公司A，佢只係值301 Billion
但100% 資產係用嚟hold apple, 咁佢係大股東，有Apple話事權...
咁要控制A公司，B公司只要有151Billion買起50%股份.... B公司可以用A公司話事權嚟控制Apple
如此類推...去年Z公司，不斷地分51%
有冇可以用哩條鏈，嚟用極少金錢控制極大企業

PS: 知冇可能，純9up, 但想知原因

A同C合作 B已完

51%係301b

你要控制 代表你要擁有b-z公司既51%股份
最後你都係要付出接近301billion 既cost
無分別

你有錢都買唔撚到佢地51%服份啦
On9

意思係>50% Holding

買4比2算啊

如果z公司有y公司51%股權
姐係話z 公司係y 公司嘅board meetings 有最終話事權，可以係board meetings 到指示y 公司點管理x 公司
一層層向上推，咁卑微嘅z，唔係可以間接控制上層公司咩

你買人地就肯賣

你一層又一層咁多公司嘅49%搵邊個俾錢?

咁中間個啲邊個比錢

先唔講實際執行
但理論上或者法律上是否可行呢

你個名

間接小小講
商業社會大部分既收購
尤其呢d大額既都好依賴融資
最常見就係問銀行借錢(因為好小可會有咁多現錢)
咁你要問到銀行借咁大額既數
你本身既資本都要有留咁上下
先當你唔比人坐地起價
loop出黎既結果就係間間公司既市值唔會相差好遠
當然你有咁多現錢就另一個玩法

由始至終都係你比錢

理論上可行
同存款創造一樣
只要最低儲備率係零
而每間銀行又會借盡存盡
咁就可以創造到無限金

但由於太多局限條件，所以現實係無可能執行。

A公司拎住B公司51%股權
你拎住A公司51%股權
變相你係B到只有26.01%股權
所以你唔會係B公司到有話事權

真係要用小本控制一個集團公司
係睇ultimate holding company 個share capital 係幾多
（即係最大個阿媽嘅股本係幾多）
Ultimate holding 如果1蚊share capital
但之後佢再hold住其他子公司

如果ultimate holding 嘅股東
肯用1蚊賣最大個阿媽嘅股權比你
先可以做到你出1蚊
但你擁有好多間公司嘅控制權

無咩可能係下而上咁樣用小本收購一間大公司

我有301B ，當係借返嚟或者眾籌
成立A 殼公司
買左>50%Apple
之後拆售49% A, 拎返150B
哩個時候，你有150B 加 51% 嘅A公司
用哩150B加多1B再成立B 殼公司
再將手上A公司果另外個51%賣比B公司
套現返151B
由於交易前時間
你仲有A控股權，所以交易必定通過

交易後你有100%B 公司加151B Cash
由於B有A 話事權
所以151B Cash 已經唔須要，可以比返銀行

假設financing cost 好低
因為holding period 可以好短
哩個運作又是否可行

再無限重覆上述過程
去到Z, 應該唔會再欠銀行好多錢

當然冇直接話事權，但間接話事權係咪仲有？
姐係透過其他殼公司向上操控

好多有料巴絲

其實你做左個假設
係最細個間公司話到事
一層一層咁推上去就得

但事實會有其他人影響你
A---->B---->C 為例
如果你只拎住51%A
我hold 49%A, 49%B

你hold住C只係26.01%(0.51*0.51)

但我hold住C係24.99% + 24.01%=49%
前面24.99%（0.49*0.51）
係因為我hold住49%A公司
令我係A到有C公司嘅控制權
後面24.01%（0.49*0.49）
就係因為我hold B公司49%
令我有C公司嘅控制權

所以我係C公司入面嘅話事權會多過你

唔知有無錯 1999999999

乜尻
你要注資去第二間公司
要攞錢出嚟㗎嘛
你攞一蚊買一間值一蚊嘅公司
你要買上一層要俾錢出嚟㗎嘛
你間公司得一蚊 你點買得起兩蚊公司嘅51%股份

自膠
諗錯野

我係0.49*0.51*0.51+0.49*0.49=36.75%
你係0.51*0.51=26.01%

咁先岩